【超短篇】【靈異】【奇幻】《都市異聞錄》

《都市異聞錄》由係由獨立嘅超短篇奇幻/靈異故事組成。

暑假期間會盡力做到1/2日一更。

請各位指教。

異聞二：喂，Siri。

「喂，Siri。」

「登登，我喺度。」手機屏幕的光照亮了整個房間。

「我應唔應該同阿安分手啊？」被子下傳來子瑩略帶哭腔的聲音。

她已經哭了一整夜了，男朋友阿安對她越來越冷漠，她感覺到二人的關係就在破碎的邊緣。

阿安當初追求她時的噓寒問暖、無微不至的照顧，還有每天買手搖接她放學的舉動，早已令她死心塌地。怎麼現在拍拖不到三個月，熱戀期都還未過，就突然變得如此冷漠呢？

子瑩這幾天來都在問自己是不是做錯了甚麼，卻想不出個所以來。這一夜，她終於承受不住壓力，崩潰地哭了出來。

「阿安做咩嚟啊？」Siri柔和的聲音響起。

「阿傑佢......」子瑩從被窩中鑽出頭到，拿起了手機，按住Siri的收音鍵，用力吸了一下鼻子，說：「阿傑佢......佢對我好冷淡啊！」

「你地係咪嗌過交啊？」Siri問，聲音依舊是那麼的柔和平靜。

子瑩一聽到這問題，這些天來的委屈一下子爆發出來，好不容易才止住的眼淚簌簌而下：「無......無啊！我咩都無做過啊！」

「唔駛喊喎，凡事都有解決辦法。」Siri答道。

子瑩一呆，顯然沒想到Siri竟會拋出如此正面的答覆，竟霎時間忘記了哭泣，問道：「咁......我要點做？」

「講清講楚，咪咩事都無囉！」

這答案雖然簡單，但對心思單純，又從未經歷過分手的子瑩來說，卻如暴風雨中的燈塔般，一下點亮了方向。

對啊，說清楚總比現在好，子瑩暗自決定明天放學去找阿安說清楚。就在下決定的一刻，她便感到連日來的緊張便消去了大半，便說：「Siri，多謝你啊！」

「有咩要幫手就即管開聲，永無托手肘。」

子瑩被Siri逗得笑了出來：「你真係識氹人！」

她感覺，Siri是有人性的，她在很溫柔、很有耐心地開解自己。

「Siri，你其實係咪人嚟架？」子瑩攤在床上，合上了雙眼，只是一直把手機握在了手中。

「係又點，唔係又點呢？」Siri反問。

「如果你係人，我要嫁比你！」子瑩的臉上綻放出一個微笑。

「齋做朋友啦，好冇？」

深夜的房間裡，時不時傳出陣陣銀鈴般的笑聲......

次日下午，還穿着校服的子瑩來到了阿安的單位前，按下了門鈴。

他會在家嗎？子瑩緊張得很，甚至有點希望阿安不在家，那她就可以逃避面對這個問題。

屋內有腳步聲響起。

有人在家！子瑩開始慌亂起來，她根本沒想過要如何和阿安「講清講楚」。

門開了－－是一個女孩。

那女孩穿着校服，年紀和子瑩相仿：「Hi，阿安沖緊涼，你係佢阿妹啊？我係佢女朋友，我叫心穎啊。」

女孩打開了門。子瑩木無表情地走了進屋內。

這個家她上過來無數次，放鞋、穿拖鞋等事自是駕輕就熟，心穎一點也看不出異常來。

浴室門打開了，阿安只穿着短褲走了出來。子瑩很清楚，這是他在親熱前會穿的裝束。

「心穎，到......」阿安看見在坐在沙發上的子瑩，愣住了。

心穎以為他只是沒料到妹妹會回家破壞了兩人的好事，見他這樣子，忍不住笑了出來。

阿安臉色沉了下來，對心穎說：「你返去先好冇？我今日陪唔到你啦。」

「唔......」心穎嘟起嘴，拉着阿安的手猛搖，怎麼一沒法親熱就趕自己走！

子瑩的臉色更冷了。

「乖！」阿安輕輕在心穎額上親了一下，她才不情不願地拿起書包離開。

送走了心穎，阿安轉過身來看着子瑩，冷冷地問道：「想點啊你？」

子瑩鼻子一皺，再也忍不住流下淚來，說：「依家係你出軌啊，你仲好意思問我點？」

「屌出軌咪出軌囉，你想點啫？」阿安的聲音大了起來。

「你真係人渣嚟架！」子瑩哭喊着站起來，衝向阿安，用力地推了他一把。

「屌你咪撚掂我啊！」阿安被推得退了一步，馬上發起狠來，用力地推開子瑩。子瑩被推得撞在桌子上，然後坐倒在地上。

桌上的東西散落一地，阿安的手機更是滑到了沙發底下

「我部iPhone SE啊！」阿安再也不顧倒在身旁的子瑩，趴到地上，伸手便去撿那iPhone。

還差一點，阿安伸盡了手臂。突然，他的腰上傳來一陣劇痛。

「啊！」他猛一翻身，見到子瑩提着染血的生果刀看着他，而自己腰上已開了一個創口，在不停地流着血。

他怎敢再去撿那iPhone，連忙坐在地上退後：「你癲撚咗啊！喂Siri，幫我打比999啊！呢度有個癲婆啊！」

「登登。」

柔和的女聲在沙發下響起，在屋子內都清晰可聞：「唔好意思，我幫你唔到。」

「乜撚野啊！喂Siri，幫我報警啊！」

阿安退到了牆角，站了起來。

「唔好玩啦，警察點會救人架！」Siri的聲音依舊是那麼平靜。

子瑩拿刀衝向阿安。

一室血氣。

子瑩喘着氣，看着倒在血泊中的阿安，終於害怕起來。手一抖，刀子便掉到了地上。

他是不是死了？我殺人了嗎？怎麼辦？怎麼辦？子瑩又害怕又慌張，一時間，滿腦子都是殺人犯、坐牢的事，身子顫個不停。

這時，一把又熟悉又溫柔的聲音在子瑩的裙袋中響起。

「登登。我上網搵到呢啲『屍體處理』嘅內容，一齊睇下啦。」